林鄭開會6小時 要官員多聽民意

林鄭開會6小時 要官員多聽民意

要聞

林鄭昨與問責官員舉行集思會，並上載自拍照片到社交網。林鄭facebook圖片

【本報訊】特首林鄭月娥上任踏入第二星期，林鄭昨與一眾問責官員舉行集思會，據了解林鄭在會上談及她的施政理念、要求問責官員要有團隊精神，多落區聽取民意及不能忽略地區小事，又責成官員要改善行政立法關係，加強與立法會議員溝通。

冀與立會議員溝通

林鄭昨於社交網發文並上載照片，與一眾問責官員在禮賓府召開集思會，林鄭更以「與團隊跳出office」形容會議。據知除外訪的財政司司長陳茂波未能出席，政務司司長張建宗、律政司司長袁國強及13名局長、特首辦主任陳國基，均有出席，會議長達6小時，在10月施政報告前仍會再有類似集思會。
據知林鄭期望新班子多與立會議員溝通，盡早邀請議員參與討論，改善行政立法關係，又求官員要有團隊協作，政策局要盡早就跨部門事宜達成共識，更要求官員要勤政愛民，不應只着眼大事而忽略小事，又舉例稱，就算小事如社區增加洗手間，問責官員要兼顧和解決，並要多聽地區人士意見，同時也要友善面對傳媒，給予傳媒所需資訊。
■記者莫劍弦

林鄭新班子逐個睇

屌你老母，閉門開會點聽民意，夠疆唔帶黑警去街市買餸，

cy2.0

有你講無人講，聽完打官腔敷衍你果隻聽?

大家都可以講，講完林太就會話「我將會xxx，打算xxxx」，大家嘅意見可以收皮喇

好似雜種

呢期喪做門面野 睇多半年咩料先

扮老曾

係有效率既使乜開6個鐘
坐到人都呆哂啦

六個鐘拎黎9up

唔搞鳩我哋已經好好